\documentclass[a4paper, 11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage[french]{babel}


%template start

\usepackage{graphicx}
\usepackage{setspace}
\usepackage{hyperref}

%\usepackage[parfill]{parskip}
%\newcommand{\sectionbreak}{\clearpage}

%\setcounter{tocdepth}{6}
%\setcounter{secnumdepth}{6}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Color										   %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{xcolor}

\definecolor{titleRule}{HTML}{727571}
\definecolor{akunu}{HTML}{DD3838}
\definecolor{section}{HTML}{378037}
\definecolor{subsection}{HTML}{379537}
\definecolor{subsubsection}{HTML}{607060}

%code
\definecolor{mGreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mGray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mPurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{mDarkRed}{rgb}{0.65,0,0}
\definecolor{mBlue}{rgb}{0.12,0.45,0.8}
\definecolor{backgroundColour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}
\definecolor{backgroundBack}{rgb}{0.1,0.1,0.1}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Set Helvetica Font in Text and Math in LaTeX %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[helvet]{sfmath}
\everymath={\sf}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Set Title format							   %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{titlesec}
\usepackage{titling}


\titleformat{\section}
{\color{section}\huge\bfseries}
{}
{.2em}
{}[{\titlerule[1.5pt]}]

\titlespacing{\section}{0pt}{10pt}{30pt}


\titleformat{\subsection}
{\color{subsection}\LARGE\bfseries}
{}
{0em}
{}



\titleformat{\subsubsection}
{\color{subsubsection}\Large}
{}
{0em}
{}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Geometry									   %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[a4paper, margin=2.5cm,bottom=4cm,top=3cm]{geometry}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Headers and Footers						   %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Source Code								   %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{listings}

\lstdefinestyle{CStyle}{
	backgroundcolor=\color{backgroundColour},   
	commentstyle=\color{mGreen},
	keywordstyle=\bf\color{mBlue},
	numberstyle=\tiny\color{mGray},
	stringstyle=\color{mDarkRed},
	basicstyle=\footnotesize,
	breakatwhitespace=false,         
	breaklines=true,                 
	captionpos=b,                    
	keepspaces=true,                 
	numbers=left,                    
	numbersep=5pt,                  
	showspaces=false,                
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,                  
	tabsize=2,
	language=C
}

\lstdefinestyle{BashStyle}{
	backgroundcolor=\color{backgroundColour},   
	commentstyle=\color{mGreen},
	keywordstyle=\bf\color{mBlue},
	numberstyle=\tiny\color{mGray},
	stringstyle=\color{mDarkRed},
	basicstyle=\footnotesize,
	breakatwhitespace=false,         
	breaklines=true,                 
	captionpos=b,                    
	keepspaces=true,                 
	numbers=left,                    
	numbersep=5pt,                  
	showspaces=false,                
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,                  
	tabsize=2,
	language=bash
}

\lstset{basicstyle=\ttfamily,
	showstringspaces=false,
	commentstyle=\color{red},
	keywordstyle=\color{blue},
}


%template end


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%-------------------------------%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% A COMPLÉTER :

\author{Marc Labie}
\newcommand{\class}{Travail de Bachelor}
\newcommand{\projectTitle}{AKUNU}
\newcommand{\paperTitle}{Cahier des Charges}
\newcommand{\department}{TIC}
\newcommand{\institute}{IICT}
\newcommand{\teacher}{Marcos Rubinstein}
\newcommand{\assistant}{}
\newcommand{\student}{Marc Labie}
\newcommand{\classRoom}{}
\title{}

\graphicspath{ {figures/} }

\date{\today}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%-------------------------------%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%		HEADER & FOOTER			%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\makeatletter
\pagestyle{fancy}
\setlength\headheight{1cm} 
\lhead{\includegraphics[width=3cm]{HEIG-VD.png}}
\rhead{\projectTitle\hspace{2.5mm}-\hspace{2.5mm}\paperTitle}
\rfoot{\thepage}
\lfoot{Auteur: \@author \newline Date: \@date}
\cfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%			BEGIN				%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



\begin{document}
	
	\pagenumbering{gobble}

	\begin{titlepage}
		
		\includegraphics[width=0.45\textwidth]{HEIG-VD}
		\hspace*{\fill}
		\includegraphics[width=0.25\textwidth]{iict}
		
		\begin{center}
			\vspace*{2cm}
			
			\textcolor{titleRule}{\noindent\rule{14cm}{2pt}}
			\\
			\vspace{0.6cm}
			\Huge
			\textcolor{akunu}{\textbf{\projectTitle}}
			\\
			\vspace{0.1cm}
			\textcolor{titleRule}{\noindent\rule{14cm}{2pt}}
			\\
			
			\LARGE
			\vspace{2.8cm}
			\@author
			
			\vfill
			
			\Large
			
			\textbf{\class}\\
			\vspace{0.5cm}
			\paperTitle
			\vspace{1.5cm}
			
			Professeur : \teacher\\
			
			\vspace{2cm}
			\normalsize 
			Département : \department
			\hspace*{\fill}
			\@date\\
			\vspace{0.8cm}
		\end{center}
		\cleardoublepage
	\end{titlepage}
	
	\pagenumbering{arabic}
	%\tableofcontents
	%\thispagestyle{empty}
	\cleardoublepage
	
	
	%\setstretch{2.0}
	\section{Contexte}
	
	AKUNU est un projet né en 2013 dont l'objectif est le développement d'un réseau de capteurs à bas coût collectant des données atmosphériques pour les pays à faible revenu. Pour répondre à cette condition, le système doit être bon marché, simple à maintenir, hautement évolutif, modulable et à faible consommation d'énergie.\\
	Un premier prototype du projet a déjà été développé à la heig-vd dans le cadre d'un travail de bachelor en 2018. Ce dernier dispose d'un GPS, d'un anémomètre, d'un thermomètre, d'un hygromètre, et d'un baromètre, mais il n'est pas encore en mesure de collecter des données associées aux champs électriques généré par la foudre.\\
	
	\section{Objectif}
	
	Le diplômant en charge du travail aura pour but de développer une extension au prototype existant permettant à celui-ci de mesurer les champs électriques associés à l’arc en retour des décharges atmosphériques à terre. Une antenne permettant de capturer le champ électrique lui sera fourni. Comme le montre la figure \ref{fig:station_AKUNU}, il devra mettre en place un système pour numériser la tension à la sortie de celle-ci et d'en retenir uniquement les données pertinentes, à savoir celles associées à ces décharges atmosphériques. Il sera de plus nécessaire d'estimer à l'aide d'un timer l'instant d'apparition du champ. Ces données seront alors transmises à la station qui les traitera.
	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[width=1\textwidth]{schema_bloc_station_AKUNU}
		\caption{Schéma bloc d'un dispositif AKUNU avec le capteur de champ électrique\label{fig:station_AKUNU}}
	\end{figure}
	À l'aide de ces données et de la géolocalisation des stations, le diplômant devra implémenter un algorithme basé sur la méthode dite de "Time of Arrival" permettant de localiser la foudre.\\
	Enfin, le diplômant déploiera en Argentine (qui est l'un des membres fondateurs du projet AKUNU) le système existant accompagné du capteur de champs électriques développé. Il en effectuera le test et corrigera les éventuels erreurs et/ou problèmes rencontrés, et détaillera dans un rapport les améliorations nécessaires et souhaitables du système.
	
	\section{Description du travail}
	
	\setstretch{1.2}
	\begin{enumerate}  
		\item Capteur de champ électrique
		\begin{enumerate}
			\item Étude du comportement de la foudre et des décharges atmosphériques qu'elle engendre
			\item Recherche de solutions matériel (FPGA/microcontrôleur,  convertisseur analogique-numérique) pouvant numériser suffisamment rapidement ces décharges et d'estimer l'instant d'apparition du champ avec une précision convenable
			\item Réalisation d'un circuit électronique permettant de convertir la tension en sortie de l'antenne pour la rendre compatible avec celle demandée en entrée du convertisseur CAN
			\item Élaboration d'un PCB à partir du circuit électronique
			\item Développer une solution hardware(FPGA)/software(microcontrôleur) permettant de lire les données numérisées par le convertisseur, et de transmettre celles étant pertinentes à la station AKUNU
			\item Tester le système développé et corriger les éventuels dysfonctionnements
		\end{enumerate}
		\item Déploiement et test du système en Argentine
		\begin{enumerate}
			\item Recherche d'emplacements adéquats basés sur la disponibilité d'alimentation, la distance et l'accessibilité, etc\ldots, pour déployer les stations
			\item Déployer les stations AKUNU et tester leur bon fonctionnement. Corriger les erreurs si nécessaire
			\item Récolter les données, les analyser et déplacer les stations si elles ne sont pas convenables
			\item Implémenter un algorithme basé sur la méthode dite de "Time of Arrival" permettant de localiser la foudre à partir des données récoltée par le capteur de champ électrique des différentes stations
			\item Élaborer un rapport en y détaillant les améliorations nécessaires et souhaitable du système
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}
	
\end{document}